\beginsong
\songname{Sicilián v New Yorku}
\songautor{Hudba: Pom, Text: Štěpán; Tábor 2019}

\recital
Nebudu vám lhát, byl to hezkej život.
Ten přímořskej vánek,  sluníčko\dots
Člověk se věnoval svýmu řemeslu
a cítil se tak bezpečně! [D9, G7, C9, F7, B7, D7] { }
\endrecital

\verse
[Gmi]Ze všech těch mafiánskejch maníků
musel to schytat zrovna [Cmi]ten,
[F]co nesnažil se býti [Bmi]v balíku
a kterej chránil naši rodnou [D7]zem.
Tak sbohem! [Gmi]Tenhle kraj
[D7]dobré plody už neponese,
Sicílie [Gmi]bývala ráj,
[D7]moudrej pohne [Gmi]se.
\endverse

\refrain
Život jde [D7]dál, podsvětí [Gmi]král
Don o mě [D7]stál a já to [G]vzal.
Jinak bych [Cmi]chcíp, takhle je [G]líp,
tak žiju [D7]dál, čert by to [Gmi]spral.
\endrefrain

\verse
Když se tě ujmou, buď proklatě rád,
že ti míň z nich jde po krku,
na druhou stranu musíš s nima hrát,
pracuj tiše, rychle, bez povyku!
Do kroku! Když je plán,
smekni klobouk, přikrč se a běž,
brok po broku jak to chce Pán,
když to přežít chceš.
\endverse

\endsong